%chapter introduce un nuevo capítulo
\chapter{Resumen}

Este proyecto se resume en un estudio de como aprovechar las tecnologías que durante estos últimos años han revolucionado el mundo de la web (Realtime con Sockets.IO, Node.JS para aprovechar el motor V8 de Google, MongoDB, Ionic para el uso de Apps Híbridas...) para darle una aplicación al mundo de la domótica.

\vspace{5mm}

En primer lugar, se plantearan una serie de tecnologías muy ligadas al ámbito del desarrollo web y como estas, serán orientadas hacia una aplicación sencilla de domótica, la cual será explicada en el apartado [PONER APARTADO].

\vspace{5mm}

En segundo lugar, se les será explicado como estará estructurada la aplicación, es decir, materiales, alcanze, objetivos y finalidad. En lineas generales, el objetivo consistirá en realizar un sistema domótico a escala reducida con sensores de proximidad, temperatura, conexión de alarma y sistemas de iluminación. Todo ello monotorizado para que se pueda controloar via móvil o via ordenador. Actualmente y como les sera explicado en el apartado [Citar luego], existen varios sistemas para controlar a pequeña escala el problema del que hablamos. Pero sin embargo, estas aplicaciones solo son operativas en un entorno local, por lo que el problema al que este trabajo alude tratara de dar llevar un entorno local (No el de esas aplicaciones, sino uno propio) a uno de producción. Para ello, les sera explicado en detalle una arquitectura de servidores, en concreto dos, uno de control del sistema y otro en producción en un Cloud Hosting encargado de comunicar nuestro primer servidor y el cliente o usuario. Con mas detalle se hará incapie en la seccion [Citar seccion]

\vspace{5mm}

Por lo tanto, conseguiremos algo que no se queda en un entorno local y con ello ya podemos desarrollar distintos tipos de clientes, escritorio, móvil etc.. Además como extra se les presentará también un cliente en formato app móvil, utilizando Ionic como Framework de desarrollo de aplicaciones híbridas.

\vspace{5mm}

Por último, se les destacará en desarrollos futuros [Citar sección] como el alcanze del proyecto tiene una gran visión desde el perfeccionamiento del HardWare usado y las interconexiones de los sockets para usar mas features que la librería Jhonny-Five aporta.


\paragraph{Palabras clave:} Domótica, Arquitectura de Servidores, Conexión Real Time entre servidores, Node.js, Arduino, Jhonny-five, API REST.

\chapter{Abstract}

In this project...

\paragraph{Keywords:} Domotics, Server Architecture, API REST, Real time server connections, Node.js, Arduino, Jhonny-five, API REST.